---
title: 如果答案只是一个例子，或者不是故事的全部，要讲清楚，
linkTitle: 讲清楚，它只是一个例子
weight: 60

---

{{% gears %}}

Gary常会用不同的方式，把同一个问题问许多遍。有些时候，这是因为他没有理解申请人的答案。有些时候，是因为他想知道更多的信息。但是，有些时候，Gary这么做，是想看看申请人的答案会不会变。当一个申请人的故事有不一致，Gary就会怀疑。

当申请人用举例子的方式回答Gary的问题的时候，他们要小心。他第一次问的时候，他们可能举一个例子，下一次问的时候，他们可能举另外一个例子。这能会让Gary觉得他们的故事改变了。

申请人向Gary说清楚，他们**只是在举个例子**，或者说他们的回答**只是讲了故事的一部分**，就避免这个问题。
{{% /gears %}}

当Gary第一次让{{% story name="Samuel" href="/6-big-ideas/memory" /%}} 去描述他的政治活动的时候，Samuel举出了许多他帮助他的政党所做的事情的例子。之后，当Gary再次问时，Samuel补充了另外的一个例子。这使Gary产生了怀疑。如果Samuel前面强调说，他是在举例子，这可能就有帮助。“我建了一个学生支部”，他可以说成，“例如，我建了一个学生支部”；“我有去派发传单”，Samuel可以说成，“例如，我有去派发传单”。

{{% story name="Kamala" href="/6-big-ideas/memory" /%}}在被袭击之后，有好几个原因没有去报警。Gary第一次问她为什么时，她给出了两个原因。在第二天，他又问她时，她加了一个原因。如果第一天Kamala就解释说她有很多个原因，Gary的怀疑可能会少些。“因为我不想让家人和朋友知道”，Kamala可以说成，“有一个原因是，因为我不想让我的家人和朋友知道”。她可以用类似这样的字句：“我很大的担忧之一是…”或者“其一，我担心...”

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#Kamala" >}}